【科技台】SpaceX再次成功發射「星鏈」高速互聯網衛星

直播：

已成功入軌，正等緊星箭分離

佢係咪每到一個位就會放舊野出黎？

今次有冇降落睇

降落成功左，YT好似有得回帶睇

提提大家，今次係Starlink第8次發射，F9系列第87次發射

美國又為人類帶來新時代

58粒一次過放

咁個size都幾細啦吓，我仲以為好似平時咁1次1粒咁上

Starlink 260kg一粒
以前d通信衛星起碼幾噸一粒
一次過發射60粒，連adapter都係15.6噸

呢家live緊wor 又

btw已確認星箭分離成功

6月22日射第9批
10日射一次

咁將來用STARLINK, 係咪唔駛用華為？

好撚勁

SpaceX真心勁
已經做到一個月射3次，3次回收， 一次仲要再人

你而家用Smartone 5G都唔駛用華為
不過Starlink仲勁，你去到全世界都用到，以後旅行唔需要再買外國上網卡

以後唔會有cast away 出現

前幾日射完 而家又射？

yes
5月30日載人，6月4日Starlink-7，今日Starlink-8

其實衛星上網唔係新野
但以前d衛星上網服務係好撚慢

依加first stage海上landing都live到平時會斷

仲有幾多要射？

今次第8次發射
第13次(780粒衛星)開始中等程度覆蓋(moderate coverage)
最終目標係12000粒衛星

好似都要地面支塔有覆蓋

佢要裝個terminal天線，大約盒仔大細

希望夠平
頂死美國D電訊商

澳洲果d收硬皮
澳洲網絡又貴又慢

幾時先上市
等到頸都長

SpaceX 最新目標係射42000粒

多人用上網咪會好慢囉，而家三五年就換一次代十年後會唔會就淘汰架。

upgrade咗

Elon Mask其實係咪外星人？

都射左咁多粒 其實開始用緊未？

太空霸權
排第二既太空強國連美國車尾燈都見唔到

唔知幾時可以用
唔洗再定icable

俄羅斯、歐盟、日本都跟唔上
支那更加影都唔見

今年年尾前美加覆蓋
出年年尾前全球覆蓋
請爬文

支那就算鳩數啦
尋日行過街先見無線新聞台打飛機話支那識得回收個無人艙

如果每粒都係微型核彈全部一野轟落支國

其實講過降落有干擾
做唔到live 降落

射左一半到 今年，下年應該射哂 冇盈利 但出錢射左百鳩幾億

將starlink分出黎上市就會成為另一間tesla
咁好炒

100億美金係整個計劃既總成本
如果以咁大規模既全球基建黎講，呢個價算平
香港膠鐵都係差唔多價
2025年Starlink預計收益一年都100億美金

免費咩

SpaceX Starlink有成本上既絕對優勢，因為SpaceX本身已經有發射業務
而SpaceX d火箭成本係好撚低，而家重覆使用之後成本更低
其他國家，甚至美國國內其他衛星互聯網公司(如Iridium NEXT)係跟唔到佢個價

Shut up and take my money
幾時上市比我買

梗係平啦 你睇下香港條沙中線

降落LIVE唔LIVE到 係睇彩數
今次就好好彩LIVE到+靚VIEW

個邊岩岩日出 個景勁靚

做到la, 其實唔係咩大問題

再講多個事實比大家知
SpaceX Falcon9火箭發射一次售價係5000萬美金，但成本價只係2800萬美金
中國長三乙售價7000萬美金，成本價要5000萬美金；長五射一次至少1億美金
俄國質子M售價6500萬美金，成本價估計唔會低於SpaceX個價
SpaceX 2800萬呢個價，未計重覆使用節省既錢

唔關好彩事
之前佢哋用指向天線直接射上衛星轉播，
但火箭個作用力震到躉船，所以個天線先對唔準衛星
而家佢哋將訊號短距離傳送去其他船再射上去衛星，所以咪解決到個問題

Space x 有冇上市 預見到第二隻tesla 咁升到把把聲

我都想佢上市但Elon Musk講過響載人上到火星之前唔會IPO
如果SpaceX上市我打算全副身家all in

一定要訓身

課金課金課金課金

而家係私人公司(non-listed)，網傳股票價值220美金一股
佢上市我即課金，持有到退休

係咪全球有Wi-Fi用，速度又有幾快？

中國·龍火箭又取得完滿成功發射為人類美好將來走近一步

但係佢老細Tesla唔係奶共嘅咩
會唔會將啲技術賣比大陸

佢話最早期果批衛星同終端之間既網速大約1Gbps+
之後會繼續升級
1Gbps望落唔多，但比較其他衛星上網公司如Iridium已經好快
Iridium broadband得1.4Mbps

好似嚟緊會有內部test 但得美加地區 俾postal code抽簽試

同一套programme 可以應對唔同天氣條件

唔好玩啦 咁辛苦整完賣比大陸？
仲要係最先進科技

射到滑曬牙
支那國近幾次全部自爆

建議search下ITAR
呢d技術既輸出有嚴格限制
入SpaceX做野亦都要background check

成個star link 會唔會好易俾敵國用EMP干擾
始終唔可以咁依賴

感謝祖國

無知一問 同香港4.5G 差幾多

原來係咁
真心唔識呢啲
不過咁就好唔使比土共又偷返去認屎認屁

要EMP干擾衛星，目前只能夠響太空引爆核武先做到
咁做=世界大戰
支那有反衛星導彈，但Starlink衛星體積極細，數量多，好難打得曬

住美加都幾好，一有新科技即刻體驗到

國家機密

香港4.5G大約100Mbps
1Gbps已經等於光纖入屋/5G個速度

Starlink砌好之後, Neuralink 上線

和你「提」清MPF
爭取BNO平權

將來行船搭飛機 沙漠地區山區都上到網

重用左第幾次

有埋太空軍 係個天到打鳩人 死咗都唔知咩事

今次呢支第3次

Tsla星期一係咪準備爆升

普及化後仲要電訊商做咩？

仲有全球80億人口，月費10usd，一個月都有800億，我屌
當10億人用，都有100億，痴撚線

美國公開得既科技大躍進

美國都唔算太貴

如果真係去到10次

SpaceX係同NASA係合作關係 sources都係NASA畀佢點會畀到資料支那

今次唔知有無, 不過之前話成本問題, 唔會次次做
雖然出多架船唔貴 不過無謂囉, 反正有錄起

但係廢
夾埋就係貴

Elon講過80美金一個月月費，即係一年960美金
如果有1億人用已經960億美金revenue一年

宜家火箭最緊要係回收，成功就冇咩成本會虧

同加拿大比就扺

佢夠膽美帝可以即時收你皮

80 美金無人用啦 , HKD80差唔多, 要打殘電訊商

pizza 盒大細喎

咁貴

南非人

我而家用緊網上行1Gbps光纖入屋都要呢個價
仲要用華為modem

可能幾百支laser瞄撚住支那
D核彈一突個頭出發射井就會激光引爆

美軍有的是$

長距離或低密度先有優勢
短距離或高密度都會係fiber好啲
其實都會係互補

因為目標客群係d上網超慢超貴 甚至無嘅地區

Starlink整完大陸個籠要點加固？

我國仲玩緊5G 我國又贏

支那政府可能會立法唔准d人買Starlink接收天線
干擾信號冇可能干擾曬全國

icable幾好吖有咩問題

其實佢目標客戶唔係普通人 而係類似網絡供應商吧 佢唔係比你部手機直連上衛星的 你都冇可能拎住個200蚊pizza盒出街

我睇過d片 starlink真正賺錢 係取代左海底光纖的高延遲
d證卷商會比幾十億去用starlink黎買賣股票

話咗唔俾 否則話會射d衛星落嚟

6月22日會再射
starlink第一階段好似話會今年係美國開放服務

自space x可以回收支火箭成本已經大大降低

商用射衞星巿場好似已經搶到6成

5g 同starlink係完全兩樣野 5g係改善你同基站之間的延遲 而starlink係改善由基站去到海外的目標server的延遲

list咗會好多限制
synergy bump起tsla心足矣

Telsa 玩自動導航

而家已經有一百萬架

期待網絡覆蓋去火星

公屋100

果啲閪屎國講就威
佢夠膽咪射人地粒衛星落黎睇下

香港上網點同外國
香港就乖乖地用地面設備啦 佢整俾海上沙漠高原地區用

大把私人飛機，船要上網
最緊要快，錢唔係大問題，80蚊抵到爛

咁即係取代海底光纖？

係沙漠高速上網已經J死人
只係80美金

好多野係互補姐

睇片 行船嗰d真心咩都無

係 而家既最短既海底光纖 由美國去英國 都要60幾毫秒的延時 但starlink可以做到20-30毫秒

而證卷商係願意為左幾毫秒去比幾十億的
spacex而家接訂單射火箭 每年先賺50億美金 但starlink成功後 每年可以賺300億美金 主力係靠證卷商果班人 而唔係非洲沙漠果班人

其實想問個頭放衞星之後會去左邊

會跌番落黎然後燒左

今次係咪有戴埋其他衛星？

大陸防火牆要加多個頂，防埋外太空

三粒SkySat地球觀測衛星搭順風車

呢間公司射咁多衛星上太空
表面上係為民用
實際上係為軍用
美國極有可能研製緊精準度極高既軍事武器
呢樣軍事武器既強度同精準度超越現時既激光炮

tesla前期蝕錢比短視既華爾街才進日屌夜屌 出下鳩tweet又要比人告 又比人惡意沽空 仲點敢上市 華爾街班廢柴搞到自己少左個發達機會 仲累埋我地冇得買spacex 不過睇好spacex都可以買啲google google持有10% spacex股權

最誇張就係呢啲不過係side project嚟

不過starlink要面對一個重大黑天鵝風險 呢個冇咩人有留意 就係solar storm, 雖然幾十年先有一次 但如果強度夠高一次就可以令全部衛星報廢

外國嚟講 80美唔貴
其實香港啲data真係好撚柒平
唔信上美國 韓國電訊商睇下

]

你地可以睇呢條片 詳細解釋晒點解要搞starlink

呢個係支那網 但有中文字幕

民企成功率咁高係好少見
代表個技術真係堅野黎

只要中共網絡防火牆一破
十三億人突然清醒震撼囉

如果配埋之前出嘅laser weapon，加太空軍
可以直接頭頂射落黎，好難截到

衛星電話2萬幾一個月
另外加數據仲貴到飛起

同一時間班力架周圍搶野。

有NASA技術補貼比佢

想知靠starlinkw上網 latency 會係幾多

你太樂觀啦
你睇下外國住果班中國人同埋香港藍絲...

你諗多左

阻住天文學家

聲稱under 100ms

將來世界上唔再有防火牆，希望更多真象可以傳入去，更多人覺醒後反抗。

技術上nasa有份投資

如果係咁,係大陸破唔破到佢個長城?

技術革新真係好頂癮

好似當年第一架汽車面世果陣因為太廢
比馬車撚笑到臉黃

再到最近幾十年汽車撚笑鳩電動車面世
真係loop黎 前車可鑑
唔好亂咁話人無用 人地隨時大爆發

點解私人公司都可以咁高科技

其實佢為美國貢獻科技力量都算有用
奶唔奶共真係見仁見志
但係佢spaceX技術 係直接打擊支共軍事力量

spacex + NASA

私人公司先發展到高科技
政府剩係會諗國家利益

但過去幾十年，美國都係政府搞太空工程

大把留學生去左外國都係繼續用wechat

Elon Musk 講過自從上月球之後無進步過

佢地自己有自己圈子，唔會俗入人地個社區到，香港已經係咁

幾時可以用到

nasa可以集中搞太空研究

唔記得d軍火商？

美國cellphone unlimited data plan都係咁上下價錢

NASA出豉油佢出雞

NASA年年cut budget呀嗎 NASA有技術但無錢實行

美國真係好勁

I see a suit around the world

大陸仔先會係到柒話咩space x技術係nasa比

人地間公司2001年成立 一直去到2009年nasa都係當佢on9仔
成個華爾街都話佢間公司係呃錢 冇人信回收火箭技術係做得到
係後尾佢最後一次射falcon 1 成功 果陣佢運力仲係得勁少
但nasa都比左張16億美金的合約 佢先夠錢繼續研發出而家既falcon 9 block5

果陣nasa比合約佢係比議員屌撚到飛天
岩士唐直頭係國會話space x係騙子 回收火箭係唔可能做到

nasa真正既親生仔係ULA, 同一份合約 ULA果份貴好撚多。
只係elon musk實在太勁 用更加小錢做出更加大的成果

其實呢 美國從來都唔會將所有野放係同一間公司度

冇話佢比ULA錢唔得 但仲講緊SPACEX技術係nasa比就好弱智

好似話70蚊USD 一個月

首先佢有呢個concept 但無NASA技術協助會進步咁快？

An initial beta test partnership between the US Air Force and Starlink, called Global Lightning, saw download speeds of 610 Mbps.

不過實際點都有幾十Mb 卦

佢目標係4萬2千粒，一粒粒就破產都唔掂

過左某個技術點就可以無限回收

藍屍中國14億人 一人一蚊都14億 人地就諗緊月費800億生意

回收技術係自家研發 做到之前係恥笑因為從來都認為火箭係一次性消耗品

咁係冇恊助丫嘛 果d前nasa科學家係比人出高薪挖角走既
如果你係都要死撐話係nasa比d科學家佢 咁咪算
進步快? 佢2001年已經開始研發 去到2016年先第一次成功海上回收
有幾快呀?

70仲係比較貴
仲要睇速度

我一直都話佢大部分技術都係自家研發
d人就成日搭嗲話多得nasa比技術佢
明明就冇撚比過
同d支那仔一樣 覺得咩都係國家係背後 私企係唔可能技術先進過國企

不過fairing未做到真正回收 之前用船網都唔可以準確接住

咁班柒頭又死唔認華為係國企

5月30日戴人

4號 13號 22號 starlink

30號再射商業任務

1個月射五次

用衛星上網係咪唔洗被政府監控？

falcon heavy 要等到年尾先再有發射

有排等

蚑那仲話搞到佢個防火場就會射粒衛星落黎
人地創新科技向前邁出一大步 令人類生活改善
蚑拿就係到諗點拖尻人類後腿 垃圾政府垃圾民族

550Km 高佢射條鐵

咁點解唔一早射哂美帝啲間諜衛星落嚟
到依加都比美帝mon到實一實

有接收裝置即拉囉

Starlink 講明如果當地政府唔同意就唔會提供當地服務

以火箭嚟講
NASA為咗保住國會支持唔cut budget
一定要去唔同州揾suppliers
越多人參與就越冇彈性
所以最後又貴又冇乜創新

反而SpaceX大部分都自己整
先可以一路試一路改設計
又唔怕要重新招標

可以越過防火長城

咁多粒 要repair 咁點算

同埋用衙星上網係咪好易受天氣/影響

其實SpaceX 前景仲好過NASA
蘇聯解體之後，政府比得越來越少錢
而SpaceX係私營 就好似雪球咁，將來會越滾越大

又射

射人地衛星落黎姐係宣戰

啲衛星越嚟越細都係大趨勢黎 因為支那都有攻擊衛星嘅能力

只會更加多fake news傳到全世界都係

唔同技術唔可以咁樣比較

比起支那 成日喺度吹自己係基建強國
係將人哋啲 發明咗好耐已經係全部基本功嘅技術係咁堆疊上去然後話自己好犀利
美國直接唔用呢個蠢方法直接用新方法變曬做衛星基站喺天上面飛 呢個先係人類最偉大嘅基建成就

希望以後可以直接塞到入部電話入面

呢個唔係好多年之前就已經做到喇咩

希望未來可以更加高速個費用又跌到好似香港咁樣

我想試下玩google stadia

maintenance 會唔會先係最大問題?
有野壞咗咪要再射火箭先上到去整?

目標係裝係車到先

有冇解決過反光問題

唔整，跌返落大氣層就算
（大約有９５％會燒左）

其實一直以來射去同步軌道d通信衛星都係冇得整
壞左就報廢架喇

有，呢次成批都安裝左特製遮光罩，之後再射既都會裝

維護成本已經係考量範圍內，starlink 衞星有5年左右壽命，到期會更換，反正宜家falcon火箭咁平又可以一箭60星，成本已經壓得好低吾係大問題，而且如果佢starship真係成功服役，個發射成本會進一步降低，所以根本吾需要驚

即係之前個塊效果唔錯？

用１０幾年就會自己跌落黎

上批好似得幾個裝左，要知真正有冇效既話可能仲需要啲時間驗證

預計只有5年

咁其實佢想射４萬８千粒都好ｏｎ９得個５年使用壽命

佢一早預左會不停更換架啦，反正佢重用火箭可以將成本壓到好低，而且一旦商用呢啲錢就吾成問題

長遠計成本仲平過係地球鋪光纖

鋪光纖 係city先平

yes,再講有啲地方你有錢比佢鋪光纖都未必鋪到，地理環境限制

Steve Jurvetson去SpaceX HQ發現疑似Starlink wifi ssid

鋪條光纖平均但幾十戶人用 搵鬼做

藍c 係未都傳緊中國都射行衛星上去 遲d去世界各地上網都唔洗錢

wow

就黎射到成個天都係，班觀星撚媽叉到七彩

班支那人會自己起返幅牆圍返自己

唔知真定吹水

好難唔嬲嘅

咁將來係某國上網係咪唔洗用VPN?

iron man

咁睇黎香港都冇得用

一定無香港份

應該會迫佢唔比支國人連
始於tesla 起廠係上海
不過唔緊要
唔好放佢地出黎

28m美金射58粒
最終目標射42000粒
5年淘汰

即係5年要射730次去keep住42000粒
以依家技術要隔2,3日射一次

即係要提高運載量 或者 提高使用年期

唔計重複使用慳個筆
28*730=20440m 即係204億美金已經夠射4萬2粒上去

你睇返個技術for d乜先啦
香港固網基本上有光纖
行山都大逝份地方收到

村屋撚表示...

4G都已經收得好過佢啦掛

係咪100mb都未有?

下次幾時再射野上去？